% ******************************************************** %
%              TEMPLATE DE INFORME ORGA2 v0.1              %
% ******************************************************** %
% ******************************************************** %
%                                                          %
% ALGUNOS PAQUETES REQUERIDOS (EN UBUNTU):                 %
% ========================================
%                                                          %
% texlive-latex-base                                       %
% texlive-latex-recommended                                %
% texlive-fonts-recommended                                %
% texlive-latex-extra?                                     %
% texlive-lang-spanish (en ubuntu 13.10)                   %
% ******************************************************** %


\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{charter}   % tipografia
\usepackage{graphicx}
\usepackage{comment}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{paralist} %itemize inline

%\usepackage{float}
%\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{sectsty}
%\usepackage{charter}
%\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{listings}
%\lstset{language=C}

% \setcounter{secnumdepth}{2}
\usepackage{underscore}
\usepackage{caratula}
\usepackage{url}
\usepackage[colorlinks,citecolor=black,filecolor=black,linkcolor=black,    urlcolor=black]{hyperref}



% ********************************************************* %
% ~~~~~~~~              Code snippets             ~~~~~~~~~ %
% ********************************************************* %

\usepackage{color} % para snipets de codigo coloreados
\usepackage{fancybox}  % para el sbox de los snipets de codigo

\definecolor{litegrey}{gray}{0.94}

\newenvironment{codesnippet}{%
	\begin{Sbox}\begin{minipage}{\textwidth}\sffamily\small}%
	{\end{minipage}\end{Sbox}%
		\begin{center}%
		\vspace{-0.4cm}\colorbox{litegrey}{\TheSbox}\end{center}\vspace{0.3cm}}



% ********************************************************* %
% ~~~~~~~~         Formato de las páginas         ~~~~~~~~~ %
% ********************************************************* %

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ - #1}}

\fancyhf{}

\fancyhead[LO]{Sección \rightmark} % \thesection\ 
\fancyfoot[LO]{\small{Esquivel Federico Nicolás, Hernandez Nicolás, Kapobel Rodrigo}}
\fancyfoot[RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\setlength{\hoffset}{-0.8in}
\setlength{\textwidth}{16cm}
%\setlength{\hoffset}{-1.1cm}
%\setlength{\textwidth}{16cm}
\setlength{\headsep}{0.5cm}
\setlength{\textheight}{25cm}
\setlength{\voffset}{-0.7in}
\setlength{\headwidth}{\textwidth}
\setlength{\headheight}{13.1pt}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}  % line spacing

% ******************************************************** %


\begin{document}


\thispagestyle{empty}
\materia{Organización del Computador II}
\submateria{Segundo Cuatrimestre de 2014}
\titulo{Trabajo Práctico III}
\subtitulo{subtitulo del trabajo}
\integrante{Esquivel, Federico Nicolás}{915/12}{alt.juss@gmail.com}
\integrante{Hernandez, Nicolás}{122/13}{nicoh22@hotmail.com}
\integrante{Kapobel, Rodrigo}{695/12}{rok\_35@live.com.ar}

\maketitle
\newpage

\thispagestyle{empty}
\vfill


\thispagestyle{empty}
\vspace{3cm}
\tableofcontents
\newpage


%\normalsize
\newpage

\section{Objetivos generales}

En este trabajo buscamos activar todos los sistemas para que un procesador trabaje en modo multi-tarea. Partiendo del estado en que el bootloader nos entrega el control, completaremos las estructuras necesarias para pasar a modo protegido, incorporar paginación, manejar excepciones e interrupciones, lanzar tareas y distribuir los recursos del procesador entre ellas.


\input{desarrollo.tex}


\section{Conclusión}

En este trabajo logramos implementar un sistema multitarea con segmentación flat, paginación, manejo de interrupciones y los comportamientos descritos en el enunciado.

A raíz de los problemas que encontramos durante el desarrollo, destacamos la importancia de los niveles de protección (RPL) en los selectores de segmentos en modo protegido
y en consecuencia los DPLs de las estructuras del sistema. 
Nuestro diseño se basa fuertemente en protección de niveles de privilegios para funcionar logrando un sistema robusto en cuestiones de seguridad, bloqueando a las tareas de acceder a secciones de memoria sensibles para el kernel, como pueden ser el scheduler, las secciones de código que manejan syscalls y excepciones.

Destacamos, además, el sistema de paginación como método de organización de memoria. Debido a la facilidad de implementación de los algoritmos de mapeo y desmapeo de memoria (y por lo tanto la comprensión de los mismos), dado que no es necesario llevar cuenta donde se encuentra cada sección libre o qué hay que reacomodar para obtenerlas, porque las mismas se organizan en bloques contiguos al contrario de lo que podría suceder en segmentación.






>>>>>>> bb9392b Conclusión?


\end{document}

